{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_057286",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "낙덕정"
    },
    "text": "落徳亭\\n\n全羅北道淳昌郡福興面上松里49-1\\n\n1975年2月5日、全羅北道文化財資料に指定された。淳昌でボクフン面所在地に向かう途中、ナクドク貯水池ないまだ外松村に入る橋の向こう側にあるナクドクアム(樂德岩)の上森の中にある亭だ。朝鮮高宗)光武(光武)4年(1900)にこの地方に居住していたキムノス(金魯洙)が建立した。ここは朝鮮仁宗(インジョン)の時の学者河西(河西)、金麟厚(金麟厚)が隠居したところだ。彼は、当時チョクシン(戚臣)かけた尹元衡(尹元衡)・ユンイム(尹任)の間の政権争いを懸念して明宗(明宗)の時、乙巳士禍(乙巳士禍:1545)が起き、官職を辞任して都落ちした。都落ち後ナクドクアム周囲の山の姿を楽しむ一方、後世に性理学を教えた。後日、ここで立派な人物が出るだろうという彼の予言によって子孫がここに精子を負けたという。韓国の初代大法院長を歴任した歌人(佳人)金炳魯(キム・ビョンロ金炳魯)が少年時代に勉強した所でもある。今は毎年3月10日、子孫たちがここで祭祀を行っている。ナクドクチョン(樂德亭)は八丁断層の八丁屋根になっており、建物の内部に1間の部屋を作った。柱は円柱として花崗岩を約80センチの高さで削って支えてその上に木の柱を上げた。チャンバンの周りに8つの八卦を描き入れ、敷衍をつけて軒を伸ばした。ドアは左右ドゥチャクの分閤門と半分に折って軒の掛け金にかけるようにした。",
    "QA": [
        {
            "question": "この亭はいつ建立されましたか？",
            "answer": "この亭は1975年2月5日に建立されました。"
        },
        {
            "question": "この亭はどのような場所に位置していますか？",
            "answer": "この亭は全羅北道淳昌郡福興面上松里49-1に位置しています。"
        },
        {
            "question": "なぜこの亭は文化財に指定されましたか？",
            "answer": "この亭は全羅北道文化財資料に指定された理由があります。"
        },
        {
            "question": "この亭は誰によって建立されましたか？",
            "answer": "この亭はキムノス(金魯洙)によって建立されました。"
        },
        {
            "question": "この亭はどのような人々が隠居した場所だったのですか？",
            "answer": "この亭は学者河西(河西)、金麟厚(金麟厚)が隠居した場所でした。"
        },
        {
            "question": "この亭にはどんな予言がありましたか？",
            "answer": "この亭には後世に立派な人物が出るだろうという予言がありました。"
        },
        {
            "question": "この亭にはどんな人物が勉強したことがありますか？",
            "answer": "この亭には歌人(佳人)金炳魯(キム・ビョンロ金炳魯)が勉強したことがあります。"
        },
        {
            "question": "毎年3月10日に行われる祭祀は何のためですか？",
            "answer": "毎年3月10日に行われる祭祀は子孫たちがここで行っているものです。"
        },
        {
            "question": "この亭の特徴的な建築要素は何ですか？",
            "answer": "この亭の特徴的な建築要素は円柱の柱と8つの八卦が描かれた軒です。"
        },
        {
            "question": "この亭のドアはどのように作られていますか？",
            "answer": "この亭のドアは左右ドゥチャクの分閤門と半分に折って軒の掛け金にかけるように作られています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 442,
        "QA": 380
    }
}